\documentclass{beamer}

\mode<presentation>

  \usetheme{Warsaw}
  \usecolortheme{default}
  \usefonttheme{default}
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
  \setbeamertemplate{caption}[numbered]
\usepackage{ragged2e}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%math
\usepackage{amsmath}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}
\usepackage{breqn} %łamanie równań na kilka linii

\usepackage{multirow}
\usepackage{pgfpages}
\pgfpagesuselayout{resize to}[%
  physical paper width=8in, physical paper height=6in]

\title[Klasyfikacja dokumentów tekstowych]{Klasyfikacja dokumentów tekstowych przy użyciu naiwnego klasyfikatora Bayesa}
\author{Patryk Mostowiec}
\date{24 października 2018}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
  
  \begin{center}
  	Promotor: dr inż. Anna Łupińska- Dubicka
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Plan prezentacji}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Wprowadzenie}

\subsection{Cel pracy}
\begin{frame}{Cel pracy}
\begin{figure}
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/thesisPurpose.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Sposób realizacji}
\begin{figure}
	\includegraphics[width=\linewidth]{../img/generalModelBuildingProcess.png} 
\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Zbiór danych}
\begin{frame}{Zbiór danych}
\begin{itemize}
	\item zbiór 250 najlepiej ocenionych filmów na portalu \textit{imdb}
	\item dane o filmach pobrano przy pomocy API strony \textit{omdbapi.com}	
	\item opisy filmów w języku angielskim składające się średnio z $266.12$ słów
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Naiwny klasyfikator Bayesa}
\begin{frame}{Teoria Bayesa zastosowana do filmów i kategorii}
Dla filmu $f$ i kategorii $k$

\[ P(k|f) = \frac{P(f|k)P(k)}{P(f)} \]

\begin{equation*}
	\begin{split}
	k_{MAP} = \argmax_{k \in K} P(k|f) = \argmax_{k \in K} P(f|k)P(k) = \\ = \argmax_{k \in K} P(x_1, x_2, ..., x_n)P(k) = \\ = \argmax_{k \in K}P(k)\prod_{x \in X} P(x|k)
	\end{split}
\end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}{Przykładowy klasyfikator Bayesa}
\begin{figure}
	\includegraphics[width=1\textwidth]{../img/classifier21categories.png} 
\end{figure}
\end{frame}


\subsection{Kryteria oceny eksperymentów}
\begin{frame}{Kryteria oceny eksperymentów}

\begin{table}[ht]
\centering
\label{table:confusionMatrix}
\begin{tabular}{p{15mm}|p{5mm}|p{1cm}|p{1cm}|}
\cline{3-4}
\multicolumn{2}{c|}{}                                    & \multicolumn{2}{c|}{Aktualne dane}                    \\ \cline{3-4} 
\multicolumn{2}{c|}{\multirow{-2}{*}{}}                  & +                         & -                         \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{}                               & + & {\color[HTML]{009901} TP} & {\color[HTML]{CB0000} FP} \\ \cline{2-4} 
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{-2}{*}{Klasyfikacja}} & - & {\color[HTML]{CB0000} FN} & {\color[HTML]{009901} TN} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[ht]\footnotesize
\begin{center}
\label{table:crossvalidationExample}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
 & \multicolumn{3}{l|}{Dane} \\ \hline
 Eksperyment 1 & X &   &         \\ \hline
 Eksperyment 2 &   & X &         \\ \hline
 Eksperyment 3 &   &   & X       \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}


\begin{center}
Walidacja krzyżowa dla parametru $k=3$. $X$ oznacza zbiór testowy, a puste pola to zbiór treningowy w danej próbie
\end{center}

\end{frame}

\section{Wyniki eksperymentów}

\subsection{Eksperyment nr 1}
\begin{frame}{Dane do eksperymentu nr 1}
\begin{itemize}
	\item 240 filmów
	\item 104 kategorie
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki eksperymentu nr 1}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.95\linewidth]{../img/exp1.png} 
\end{center}
\end{frame}

\subsection{Eksperyment nr 2}
\begin{frame}{Dane do eksperymentu nr 2}
\begin{itemize}
	\item 240 filmów
	\item 104 kategorie
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki eksperymentu nr 2}

\begin{center}
\includegraphics[width=0.95\linewidth]{../img/exp2.png} 
\end{center}

\end{frame}

\subsection{Eksperyment nr 3}

\begin{frame}{Opis eksperymentu nr 3}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.95\linewidth]{../img/movieCategoriesSplit.png} 
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Dane do eksperymentu nr 3}
\begin{itemize}
	\item 615 zduplikowanych filmów
	\item 21 kategorii
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki eksperymentu nr 3}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.95\linewidth]{../img/exp3.png} 
\end{center}
\end{frame}

\subsection{Eksperyment nr 4}
\begin{frame}{Dane do eksperymentu nr 4}
\begin{itemize}
	\item filmy z oryginalnego zbioru danych, których liczność jest większa niż 4
	\item 92 filmy
	\item 9 kategorii
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki eksperymentu nr 4}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.95\linewidth]{../img/exp4.png} 
\end{center}
\end{frame}

\subsection{Eksperyment nr 5}
\begin{frame}{Dane do eksperymentu nr 5}
\begin{itemize}
	\item filmy ze zduplikowanego zbioru danych, których liczność jest większa niż 20
	\item 524 filmy
	\item 11 kategorii
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki eksperymentu nr 5}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.95\linewidth]{../img/exp5.png} 
\end{center}
\end{frame}

\subsection{Podsumowanie}
\begin{frame}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../img/total.png} 
\end{center}
\begin{itemize}
	\item klasyfikator naiwnego Bayesa nie sprawdził się przy przyjętych kryteriach 
	\item zbyt duża dysproporcja pomiędzy liczbą kategorii ($104$), a zbiorem danych ($240$)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
Dziękuję za uwagę
\end{center}
\end{frame}

\end{document}